<resources>
    <string name="app_name">JianShu</string>
    <string name="setting">设置</string>
    <string name="title_activity_main4">Main4Activity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="text">项目领域： 项目编号： 项目类别： 大学生科技创新基金研究项目申请书 项 目 名 称： 基于Android的WiFi共享平台 申 请 人： 吕晴阳 所 在 学 院： 计算机科学与技术学院 专 业 班 级： 计算机1503 申 请 日 期： 2017.10.9 大学生科技创新基金领导小组 二○一七年九月 一、基本情况 1．项目情况 项目名称 基于Android的WiFi共享平台 项目类别 自然科学类 项目来源 □ 自主选题 √ 教师指导选题 预期时间 自 2017 年 10 月起至 2017 年 4 月 申请金额 3000元 2．申请人情况 姓名 吕晴阳 学号 201513137125 性别 男 政治面貌 团员 主要科研经历或特长 本人在学院领航工作室担任技术主管和Android组组长，并在学院嵌入式实验室由指导老师带领制作下参与制作多个项目。曾获“服务外包创新大赛”全国三等奖，“中国软件杯”全国二等奖等，同时在应用市场上架多款Android应用取得可观的下载量，负责制作“武科大微校园”、“武科大教务处”服务学校学生的应用平台，在学生中有较多普及。 3．项目组成员情况 姓名 学号 性别 政治面貌 专业 分工 备注 吕晴阳 201513137125 男 团员 计算机科学与技术 Android平台设计开发 何泽鹏 201513137072 男 预备党员 计算机科学与技术 服务器维护 廖庆涵 201513137140 女 入党积极分子 计算机科学与技术 UI制作及测试 4．指导教师情况 姓名 胡威 性别 男 职称/学历 副教授 学院 计算机科学与技术学院 专业 计算机科学与技术 联系电话 18607100789 二、课题情况 1．研究目的、意义： 在社交变得密集、互联网如火如荼发展的今天，人们对网络的需求也是逐步增加。从电信运营商的自费套餐可以看到，人们日常的流量需求越来越大，人们对于收集流量的需求永不止步，而原因就是，蓬勃发展的互联网中，爆炸式的互联网信息让我们眼花缭乱，越来越多的应用推动着流量的发展。然而，手机套餐的流量毕竟有限，大部分人乐意在WiFi环境下，随心所欲的上网。然而，在公众场所，可用的免费WiFi少之又少，免费WiFi的安全性也令人堪忧。人们极度需要一个可以在任何公众场所随时连接周围WiFi的解决方案。 基于以上背景我们计划一款基于地理位置定位的共享或连接WiFi的应用软件。用户将手机手机剩余流量通过便携式热点，或家中固定宽带热点分享到平台上，根据连接者流量使用量获取收益。 2. 和本课题有关的国内外研究现状分析，包括发展水平和存在的问题等：  随着移动通信技术的发展，移动设备数据传输速度不断提升，然而手机流量资费标准却降低甚少，人们任无法享受到低价的流量套餐。  当前一二线城市部署的城市WiFi，由于成本较高，公关能力等方面原因，主要覆盖热点地区，且信号不稳定，网速较慢。  公共场合免费WiFi容易被入侵，造成个人信息的泄露，ARP攻击、DNS攻击、钓鱼热点等安全问题突出，无法得到根本性解决。 3．研究目标、研究内容和拟解决的关键问题  用户可以将自己家中固定宽带热点共享到平台；也可以有多余流量时，开启手机便携热点，发布热点信息到平台上，平台实时更新用户位置信息。当有设备连接时，按照使用量双向实时计费。  为了杜绝平台不安全WiFi,引入安全检测功能，对加密方式、ARP攻击、DNS攻击等的检测，杜绝钓鱼热点，让用户能放心连接。  平台开发一套完整的用户信用管理体系，对不良不合规操作将扣减信用分，符合规范的加分，不同的信用等级有相应的特权或限制，以规范平台秩序。 4．拟采取的研究方法、技术路线 通过移动服务器来实现对业务数据的衔接，响应智能客户端程序，主要依靠CDMA 1x、EV-DO 等作为数据传输方式，通过安全连接将客户应用服务器上的内容请求推送到客户手机端，使得用户可以随时随地的实现移动学习和移动应用。 5. 申请经费金额、开支预算及使用经费的承诺 服务器租用费用：214.5元/月，共6月，1287元 短信验证、实名认证接口费用：300元 APP云测试平台测试费用：6元/机/次，主流机型100台，600元 聚合支付解决方案：499元 签名： 年 月 日 6、指导教师对选题报告的意见： 指导教师签名： 年 月 日 三、评审情况 1．学院团委推荐意见： 学院团委（盖章）： 团委书记签字： 年 月 日 2．学院专家组审核意见（是否同意资助，评审意见和改进建议等）： 专家签名： 年 月 日 3．学院推荐意见： 学院（盖章）： 主管领导签字： 年 月 日 4.学校科技创新基金领导小组审批意见： 组长签名： 年 月 日 武汉科技大学大学生科技创新基金领导小组制表</string>
</resources>
